嘉湖海逸酒店申改建住宅 涉5000單位

拆過再起？

//位於天水圍的嘉湖海逸酒店，向城規會申請改建為兩座樓高53層的住宅大樓，並擬放寬總樓面面積限制。項目預計可提供5,000個單位，而原於酒店平台位置的置富嘉湖商場則會保留。

申請人稱，擬議發展項目可進一步改善當區公私營房屋人口比例，並將變成「當區地標」。

根據城規會文件，嘉湖海逸酒店有限公司申請將嘉湖海逸酒店改建為兩座住宅大廈，每座分別樓高53層，包括2層地庫及1層空中花園，料共可提供5000個住宅單位。現時酒店的總樓面面積為135,000平方米，申請人亦申請將總樓面面積放寬限制至185,571平方米，即近200萬呎。現時位於酒店平台的置富嘉湖第一、二期商場則會保留，故現有的非住用住宅樓面面積不會減少。依發展商提供的資料推算，屆時每層住宅單位可能近50個，或成為香港之最。

申請人稱，重建為住宅發展符合政府近期增加住宅樓宇供應，及善用土地的政策，認為方案能有效善用土地資源。申請人又稱，擬議發展可與區內的私人住宅項目進一步改善當區公私營房屋人口比例，並可運用建築特色及獨特建築外形設計，令項目成為區內地標。

嘉湖海逸酒店現由長江實業旗下的海逸國際酒店集團管理，為區內唯一一間五星級酒店。酒店於1999年11月落成，分為兩期、共有近1,100個客房。位置鄰近港鐵天水圍站、位於輕鐵銀座站旁。現時酒店旁分別有柏慧豪園，及嘉湖山莊兩個大型私樓屋苑，同樣屬長江實業的發展項目。//

屆時每層住宅單位可能近50個，或成為香港之最

多過公屋

都無錢買啦

近深圳灣
俾中國人買

工廈又唔見你放寬

酒店唔好賺？

和黃係咪唔想做酒店
間間都做到垃圾咁，特別係青衣果兩間
加上天水圍開咗新酒店

好事黎, 純住宅區擺間酒店無咩意思.

做爆房酒店就話姐

因為天一 果邊有間新酒店

屌 爆房好去處黎

呢間終極炮房黎，拆左好可惜，早訂$440蚊晚 ...

咁抵架咩

直接跳過全面 serviced apartment 有啲果斷

想知會成座重建定簡單裝修算

如果直接做住宅

之後返工每層50人等幾家升降機就好笑

個自助餐 童年回憶

的確係爆房好地方

係啊
d 人爆左好多年
你依家先知

比少少錢裝修 不知幾好住

位置鄰近港鐵天水圍站、位於輕鐵銀座站旁。

呢間都算5星?

咁正

有泳池

房係大,不過舊亦唔算豪華，五星就唔值了

個泳池好垃圾.....

5000

天水圍呢d位, 你係遊客你都唔簡啦

住大西北， 親朋戚友黎都係租呢度
平平地又ok 乾淨又有浴缸
改住宅堅可惜

好多大陸團住

每層50就香港次年最!?
問過太安樓未

果度成1100房,應該好多時賣唔哂, 唔係太賺錢, 所以寧願改建做住宅

真係拎嚟爆房嫁

呢間野爆房真係一流

城規唔會批足5000個啦，突然多萬幾二萬人口，社區會超負荷。

2座樓5000個單位
每層50伙

有幸曾入住爆房

逼爆西鐵

其實太安樓一層差唔多70個單位

50個肯定唔係香港之最，個記者睇怕又係新移民

其實咁改建 樓下過幾層一樣可以用黎做酒店
好多盤都係咁玩啦

5星級酒店必要條件, 有泳池 (好似係)
不論個泳池係奧運池 / 垃圾池

名人有：天水圍劉馬車

見過有運動代表隊集體入住

佢地出入都有車既其實無咩所謂

以為多大陸團可以帶旺銀座
但個個日頭出市區，夜晚先番去返

支那團、韓國團、代表團成日入住
鬼佬就多數自由行
同埋佢呢間有serviced apartment 出租，搬屋裝修都可以住

隔離天秀間酒店有fd住過，新開無耐，話啲設施殘晒，

天秀咁快殘？又因為支那團？

天秀做個班劣好多
成團農村大媽樣

咁啲私影雞同影相佬 去邊爆房呀

屌你老母以後响元朗溝到水想開房一係要去荃灣一係要去屯門

上book房網係500蚊上下呢啲價，所以啲時鐘真係好貴

d 大陸團點算🙈

已經有人當係住宅咁住
Ps 我一開始以為係酒店式住宅

每層50伙

擺明唔係用嚟長期自住

一座樓2500個單位，每個單位3~4人，可能成1萬人一座樓，唔知要幾多架電梯

5000單位
普通房有幾呎?

天水圍咁多棕地唔起樓，係要折市區地再起

有啲天水圍元朗人結婚都會搵呢間做出門酒店
不過其實都幾殘

住宅又好酒店又好, 反正個到周圍都係支那人

改建定重建！
點樣拆左座酒店又留返個商場係度？

一層五十個單位

考慮到係密集式唔會亂打通
住房尾咪要行一個圈

中學大學成日book果到爆房
果時唔多大陸哩平到仆街, 3百幾一晚, 勁大

佢一幢係酒店式住宅 另一幢係普通酒店

2座 53層 5000單位

一層有幾多個單位？？？

酒店唔係市中心旺區起 無柒用，唔通貪你風景靚

中學就爆房
果然一表人才

橋底酒店 都係爆房之選
愈係遠離市中心愈適合爆房, 唔驚撞到熟人

將就下仲有凹頭新港

谷亭街有間新帝皇別墅添！
價錢差唔多咋！

又要搵過間酒店爆房 依間好抵玩平安夜同聖誕果日訂房每晚一千都唔洗

又幾抵

漁灣邨一層都91啦 弱智記者

對誠哥黎講，run一間酒店既成本大過賣樓

賣樓賣左d房間設施保養唔關佢事